Now: 建制陣營相信示威者行動不斷升級, 民意會逆轉

【政情】李慧琼言論惹來假希望 政府研判「撤回」無助撲火
10小時前

【Now新聞台】反修例行動持續且升級，政圈上下都問「點收科」。

民建聯主席李慧琼周日在訪問中指「暫緩」修例不對焦，相信政府直接「撤回」，支持者也會理解，令外界幻想政府會再讓步，萬眾期待「成功爭取」，但李慧琼翌日即「潛水」，不願再回應記者提問，而副主席陳克勤接受訪問時又回歸「初衷」，指暫緩等同撤回，著外界不應執著。

有民建聯中人指，李慧琼的說法未經黨內討論，又認為即使政府宣布撤回已經來得太遲，示威者的訴求早已加碼，改用「撤回」也不會「收貨」，民怨也不見得會由高位回落，因為他們追求的已是成立獨立調查委員會，是更難滿足的訴求。

民主派最初建議的範疇是針對調查警方使用的武力，政府以至建制派固然反對，即使連前高官張炳良都認為，這是還警隊清白的方法之一，他們還是擔心會影響警隊士氣，即使近日有人提出將調查範圍擴闊至整個612衝突，包括示威者背後的策劃及資金來源，據聞政府及建制派都有保留。

2014年佔領行動期間，民主派亦曾要求調查警隊於旺角佔領區的處理手法，建制派大力反對之餘，要求引用特權法調查佔領組織策劃及資金來源，但今次他們就難以此還擊，因為調查必涉及運動成因，矛頭便會指向政府及建制派，變相是對他們查找不足。

至於如何「收科」，建制陣營都主張打「消耗戰」以平和及包容態度對待，相信對家行動不斷升級，民意總有轉向的一天。

now新聞已經算比較中立

推

所以唔好日日衝同佔咁on9, 平時做文宣，今星期得兩日活動時機626同71

升級撚：唔通咩都唔做？

push

上撚左腦 on99

網上出咗好多文宣，印出來派宣單都係一個方法
多謝尋日肯出力嘅人

唔好互屌
唔好互屌

Now 幫到盡啦

認真討論
而家對面講到明話拖字訣
我地呢邊可以點拆?

暫時我覺得唔好搞政府部門住.
會唔會一個月搞一次大食會…
Keep 到果啖氣去到選舉…

得閒落去派下傳單..
貼幾張係民X聯office個board.

真係唯有盡量撐住而家有既野，再等待時機

大亨都話過中共會玩完， 但唔係短期內呢幾年

有咩人會咁容易受人擺佈呢？就係我唔鍾意政治班港豬

呢D人就算你踩到佢上心口都唔識反抗

佢地有D咩好驚呢 就算唔鍾意你都唔敢發聲

退一萬步黎講, 就算你做得幾好都唔會嬴到呢班人GE民意

而支持GE人 我相信佢地唔會俾輿論擺佈

知道我地其實好克制

真係唔知
比著其他國家
200萬推翻政府重新黎過
香港係都要留著舊有嘅野
唔肯捨棄
舊嘅唔去新嘅冇得黎

無
政府腐敗加厚面皮
點玩

至於如何「收科」，建制陣營都主張打「消耗戰」以平和及包容態度對待，相信對家行動不斷升級，民意總有轉向的一天。

我信呀

今次係個好好經驗, 要識簡目標, 香港人唔係無限子彈, 打一粒少一粒

香港唔係普通國家， 係殖民地， 好似以前匈牙利咁

1956年10月23日, 匈牙利人發動勇武軍火革命， 迫到當地政府讓步

但蘇聯中央政府不願讓步, 派軍隊入侵匈牙利， 打殘哂革命陣營

(純討論)

開始考慮拉埋區選落去，「提倡」血債票嘗
令建制一方就算愈拖愈失中間票源？

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

群眾運動最忌圍爐自滿, 覺得眾人階醉我獨醒

落區宣傳

除非再打多場又開槍，如果唔係好多人已經麻木，最近醫管局記協咁多單爆料出咗嚟，大家都已經開始習以為常咁

昨日有cable記者問某示威者點解要圍稅局， 佢話因為人地要交稅

有得諗，佢地最驚失票

建制都醒過你地

做一定要做
但一定做啲有義意有效果嘅嘢，例如圍警總
唔係做埋冇效果又擾民嘅嘢，否則 - 鳩做

無腦撚：兄弟爬山

其實大家好克制

但無論你幾小心都好 你係嬴唔到建制GE輿論機器

你迫得政府越緊 受到打壓一定越大

相反 一直做緊無用GE野政府真係唔9理你啦

建制D PK指果D民意 根本唔係我地可以爭取到GE民意

呢D放下風嚇下你

就好似：612就算我地挨打，都有班人相信我地係暴徒（絕對係社會上大多數）

只要支持GE人知道我地行緊ARM GE路就得

今次運動大家都好齊心同有智慧

佔領機場，政府一定要好短時間內回應

建制一向聰明， 不過係利用聰明才智去做壞事

之前建制議員落區宣傳送中條例， 都係掛大聯盟既名義， 唔用政黨名義， 因為佢地都知道送中條例不受歡迎

羅馬不是一天建成，香港民主都係一樣

對準立會及差佬就可以
其其他真係擾民不討好

呢個時候講呢啲都無用
要檢討都遲啲先
集中黎緊既行動先

黑警做咁多仆街野 民意都可以逆轉既話 真係抵香港人抵死

文宣 選民

人地以慢打快

佢地拖未拖

我地就死咩

不嬲對抗共產黨 係長期戰爭

一急就亂

睇下讓子彈飛
雖然大陸戲

過咗G20, 71都冇回應嘅話，即刻剎停
義士休養回氣部署
和理非做文宣每星期出去宣傳keep住啲人個金魚記憶，可以淡但唔可以忘

去道歉🙇‍♀️啦

講句唔好意思，好唔好

借位⋯⋯

搵到一段 睇到好撚心寒 警狗拍既片⋯⋯
警狗：
打佢老母 打佢老母！
岩呀岩呀 打佢丫！毆佢毆佢！
又要打又要驚！

𨳒佢老母 , 死都唔肯撤回 , 既然港共話暫緩等於撤回 , 咁你咪直接話撤回加永不重推咪完咗依一件事 , 擺明想用語言偽術呃鳩你香港人 , 等民怨低返即重推

一係大搞
一係唔搞
唔係日日keep住要做野
就對成件事有幫助

爬山撚：唔准割蔗！

根本就無升級到

其實被冷處理都會民意消散
屌升級者又會民意消散

唔該大家都認清呢兩點

雙方對話
要注意態度語氣語境心境
多謝合作

如果政府不了了之嘅態度反而令到香港民意逆轉，咁香港人都好打有限

落區做

勇武本身就係雙刃劍
你要有民意先勇武得起
下下出招
唔好講聚唔聚集到民意
本身支持你果d都會覺得煩而轉向
依嫁轉向做宣傳好過
政府依嫁以靜制動

我地要撤回(withdraw)，唔係暫緩(suspend)
每個詞語都有佢意思，乜撚野暫緩等同撤回，唔好斟酌字眼

真 如果係咁
香港人唔配有自由

我有個比較新穎又好博嘅諗法，不如搞個支持良心警察愛香港嘅活動。因為我地唔係反警察，而只係反濫權，即反對上面利用警察欺壓香港市民。

所以，其實我地係需要警察，但不需要變壞咗嘅警察。

既然係咁，我地可以搞個向良心警察道歉會。咁樣可以拎返d市民嘅支持度

所以耐唔耐有抱歉團同做區內文宣係好事, 要軟硬兼施

如果真係嘅話 我希望有生之年可以親眼見證

我見到繼續圍警察總部係最有效

1. 而家最緊要係釋放義士
2. 要求成立獨立委員會
3. 警察係最要面 最易挑釁
只要圍到佢地煩, 犯錯 (暴力清場等等) 民意又會返黎我地到

係 你佔領稅局 入境處 真係好阻住其他市民

2014年佔領行動期間，民主派亦曾要求調查警隊於旺角佔領區的處理手法，建制派大力反對之餘，要求引用特權法調查佔領組織策劃及資金來源，但今次他們就難以此還擊，因為調查必涉及運動成因，矛頭便會指向政府及建制派，變相是對他們查找不足。

吊你老味正呀喂

要求必需救義士+獨立調查委員會

大把人做緊野

而家集中火力去G20助攻子彈比侵侵同其他國家輪吊支那先!!!
好緊要!
要外國輿論
626集會真係最好多多人去
和理非活動，人人都可以JOHN得

千祈唔好急,唔好為做而做

今次運動暫時為止唯一的好處係我地贏到國際嘅支持！

吸取佔中嘅教訓，加上宜家柒婆已經缺乏民意比佢推任何嘅修補政策！我地唔怕同佢地打持久戰！

輿論戰會係致勝嘅關鍵！

其實全香港得一個目標，就係下一代

入去睇下

我地要了解各方面嘅觀點

now 係最中立

連now都叫我哋今天我就算，睇嚟都係好似雨傘咁拖幾個月之後俾人秋後算帳

now無表達立場， 只係報導建制派的意見

如果日日去玩lift 搞馬路
好快就逆轉
唔信你地再去 玩多 一兩星期
再叫遊行 應該無曬人

致運動中的你

香港反送中運動已持續數星期，政府在6月16日後已漸見示弱，尤其特首在似是而非的道歉後，她與各官員也沒了影縱。

他們並不是讓步，也不是怕了示威者，而是他們要虛耗民氣，也要把一些中間派推向政府那邊，縱是5%也好，在包圍警總與稅務大樓後，政府計劃已明顯慢慢步向成功，就像佔中時期般，79日的佔路令社會生出不少怨氣，也成社會撕裂的一場運動。

反送中運動一直可以贏世界傳媒與香港人氣只有一個條件，就是我們是雞蛋，政府是高牆，雞蛋撲向高牆，是勝利的關鍵，政府正在互換角色中，警員寧龜縮也不出來驅散，是怕了嗎？不！是在裝軟弱，政府官員刻意躲藏是因爲怕面對傳媒嗎？不！是等民意風向一轉便可在鏡頭前力斥反送中人士不是。

雞蛋，我們永遠是雞蛋，在民意戰下示弱是勝利的基礎，而且權力是在政府一方，要比武力，比財力永遠是他們優勝，經過佔中一役，大家也應明白到堅持不一定贏，但持續性示弱，政府一定不會贏到人民，他們必須運作，不可永遠龜縮。

對，回到最原始的起點，靜坐，遊行，絕食，這些路徑很慢也很愚蠢，但真正可以勝利的方向永遠在這三項內，從沒有在沒武器下的反抗浪潮可以超脫，記著，這不是武裝起義，由此至終我們也只是想做一隻有自由的雞蛋而已！

係會轉
因為而家不斷降級都轉緊

問題出於「民意」呢班人連評論，點決定支唔支持都未搞清楚

連有線新聞播出黎既晝面都係
示威者係稅局推撞一般市民時
點拆都拆唔掂
要知有線晝面都係咁
更唔好講入晒屋既cctvb news係點...

有線賣左比中資啦

你咁講其實全香港冇一個電視新聞睇得
有線賣左比丘生, 未有野爆過
now就爆過單旅行2

屋企兩個藍絲老人家
之前收哂聲
最近又開始講返阻人返工 背後有錢收 果d2014言論

呢個真

71唔會出黎啦
你地慢慢升級啦

然後當市民習慣咗
就唔會咁多出聲

唔好咁小學雞.
你塞呢D 地方有咩意義,得你覺得有意義,其他人都係覺得你地左住人.

一早話左撚住人無意思,你塞下塞下可以爭取到D咩.政府會怕能左你塞?佢有糧出你無.

他們追求的已是成立獨立調查委員會，是更難滿足的訴求。

咁代表𠵱樣嘢係佢哋最驚

我都覺得唔好再重點講撤回
獨立調查委員會重要好多

咪係
政府任得你阻

就知佢哋都唔知幾想你犯錯
民意逆轉

建制派驚到禁會唔會自己都身有屎

其實圍政府部門民意一定唔支持因爲市民好多野要入去整野
但警犬總部唔計

所以要停一停同埋CCTVB播出黎大把阿婆阿公屌鬼

利申預左比人屌

你地繼續搞，民建聯工聯會最開心，區議會訓係度都贏，唔岩聽即管負皮

民意最常出現就係：
對方都冇再做乜 算吧

所以冷處理對付香港人係最有效

唔抗爭咪唔會錯
唔抗爭市民最支持
大家正常返工返學

去派傳單又得，落區播片又得，係税局道歉又得，唔係得佔同塞2種玩法。

係
依啲好100倍

我真心唔怕佢係立法會換屆前再提逃犯條例, 佢重提係天大喜訊
所以而家再搞不合作運動係多舊魚
反而大家要積極去計劃如何派最多既人去參選區議會
大家要文宣落區, 政治素人要開始蒲頭
齊心協力用ONLINE MARKETING以最短時間捧起自己人入區議會
呢D先係實事, 日日去圍稅局就自動有幾十席入袋?

yes
實事唔會即刻有用

鳩圍就即刻減分

啲人乜都要即食
乜都想做完嘅嘢即刻有用

其實去到依家個位政府好明顯想用返雨革果招, 講真去接收工已經冇作用, 用癱瘓政府嚟要脅民主國家可能有用, 但用來要脅共產黨包括港共係冇用, 因為最後搞到嘅係市民, 但佢地根本唔會在意市民, 最後只會拖到民怨逆轉.
當然個示威唔可以就咁算, 但應該呢2日先集中返626集會同627領事館先, 再睇下G20會唔會有啲咩, 然後就71遊行, 再之後大家就應該focus返血債票償, 其間要圍應該只有政總, 立法會要睇返議程先決定, 警總都可以但要視乎人數同情況, 不過要小心獻世都幾多陰招, 尤其大部份傳媒歸咗邊.

佢地識玩 越搞民意就越變
所以改為文宣戰會好好多

民意？

出得去就唔會逆轉架啦

沈默的大多數？

一班廢人，洗撚理

諗住一嘢KO政府冇咩可能, 諗下點先斬佢啲手手腳腳先
1) 獨立調查612, 希望限制到警權
2) CCTVB
3) 中資或親中商店
4) 區議會 & 立法會

客觀d講 政治光譜好寬，就算同樣係反送中，你都見到各人既參與都唔同

有人可以唔返工都照去集會，去抗爭
有人可以勇武
有人覺得可以順便推埋港獨出黎

同時間

有人只係覺得出黎遊行已經夠（雖然prove左嚇到建制嚇唔到政府）
有人唔接受任何暴力
有人覺得暫緩已經夠

其實香港人每次都進步緊
由一開始淨係遊行就夠
到之後佔路有爭議
再之後掟野俾人割蓆

到而家封路，攻方法會，圍狗總，接收工，大家反對既聲音都細左好多
因為大家開始發現係哩個政府逼成既

我地好難一下子叫全部人放棄而家既生活，投入接近戰場既環境，始終各人可以放棄既野都唔同
但係我地都需要果d人持續既支持

香港人係防守性好強既人，但係相對要佢地攻就好難
與其逼所有人一齊攻，不如一齊提升佢地條底線，同時繼續用文宣俾壓力政府

而家對家縮就係等我地出錯再反撲，雖然好唔願意見到但係哩個係實際情況。如果唔理哩樣野直接繼續衝好容易中伏。

now都割席

今日唔會圍
今日係為不便致歉加解釋點解要搞不合作運動
我地都識爭取民意

咁英國脫歐嗰陣點解會有人後悔？
民意係被煽動，好似616咁多人就係有人睇到學生被打先出嚟
真正唔會逆轉嘅係民陣第一次集會嗰陣出嚟嗰萬二人

係最近既歐洲議會選舉的英國投票結果， 得票最多的陣營係留歐派 （雖然得票最多的單一政黨係脫歐黨）

係，日日衝同日日佔消耗義士之餘
因為有d 已經射波射得太密，有d 覺得自己無support 開始無力
另外亦都消耗緊民意
以我自己父母為例，本身佢地對魚蛋反感，但對612 係表示支持同同情，認同係警犬濫權
但對於琴日既圍稅局，佢地係覺得on9，阻住哂，無用
而事實上我都唔知可以點樣同佢地解釋，因為我都覺得對唔準個源頭

的確係on9

敵人叫你唔好做, 即係要做啦

換人換班子制度不變惡法只會不斷，重啟政改雙普選更重要
後生仔今次係醒咗個回合但而家係時候聽下廢中意見

呢個有意義過鳩圍好多啦

有良心嘅一早已經辭職。

而家要被動制敵
只要警犬charge一個義士
我地就將佢之前無條件釋放既野提番出嚟

敵近而靜者，恃其險也；遠而挑戰者，欲人之進也；
辭卑而益備者，進也；辭強而進驅者，退也；

「猥瑣發育，別浪！」

on9 咩
佢地入學堂果27個星期已經洗哂腦
你會唔會覺得納粹德軍有人係有良心？

[深度分析]民意與民心的分別

推
大家就算出唔到去派街派單張
都可以多d係唔同地區fb gp同中立人士做解釋

因為政府係北面

唔好侮辱納粹德軍
有啲真係寧死不從

我欣賞琴日有出黎既義士，我就真係放唔低手頭既工作啦

但係我自己睇琴日真係無目標
稅局同釋放義士有咩關係？放人唔係應該同警犬講？
稅局同撤銷檢控有咩關係？唔係應該同DOJ 講？

另外亦有唔同國家嘅版本，請廣傳令近多人知道

二次元文宣！！！ ( 中。英。日。韓）

Sor
香港狗察連納粹德軍都不如

魚革令梁天琦攞到6萬票

大家可以睇下呢個
係講文宣既方向

其實全香港得一個目標，就係下一代

拖到 區議會選舉之後?

不如揾日一齊道歉運動

動議一下，支持反對？

60000 票同 2m 人，邊個多D?

我意思唔係話升級錯，而係講緊升級都要升得有智慧
612 既升級令中立既家長都會同情自己個仔既同一代俾警犬打，而且知道萬惡既源頭係條送中條例
但624 呢？624 係好難可以同d 中立既人講我地爭取緊既係d 乜野

其實行動升級唔等於衝

我相信呢度大家都好克制

仲有其他行動施壓俾政府

所以唔洗綁手綁腳，應該做就做

老實講，唔出錯做得幾和理非都會比對家抹黑GA LA

建制放風我真係當聽下就算

做有成效既野

建制, 政府最驚係阿爺交落黎D功課交唔到, 會做盡蠢事去完成. 目前睇到佢地急切地方係分化社群, 抹黑遊行形象, 保區議會同立法會選舉.

小小建議:
G20時期增加國際討論
確立69, 616遊行成就, 如入圍諾貝爾和平奬
要所有參選區議會嘅人表態對各項要求的回應, 不擾民又客觀的如記者形式打電話俾參選人表態, 做成錄音. 分辨出扮中立派嘅人.
向不同持分者爭取支持成立獨立調查委員會等等...

對家在區議會同立法會選舉情勢不利時, 就自己會做出蠢事黎做成反彈. 到時就可以再集結啦.